Windows 10 五月更新最大 BUG 未修復，升級隨時見死機藍屏！

Microsoft 的 Windows 10 May 2019 大型更新檔 (Windows 10 v1903) 已經開發完畢，將在下個月公開推送。但目前，Microsoft 承認由於遊戲反作弊軟件引發的藍屏死機 Bug，屆時推後仍然無法完全修復，該問題需要遊戲開發者來進行適配，五月版系統方面不再主動干預或修復。

本周初，Microsoft 表示這個 Bug 已經修復了，並向之前因 Bug 影響而被停止推送的測試帳號設備開放了重新推送。但由於此問題主要來自第三方軟件，Microsoft 並無法排除某些情況下該 Bug 仍會爆發的可能。而 Windows Insider 內測項目高級經理 Brandon LeBlanc 也承認，大部分遊戲已經沒問題，但如果有些反作弊軟件、遊戲並沒有做相應更新修復，他也沒法保證。

相關新聞：微軟推行 Windows 10 更新政策，往後不會太強硬要求升級！

也就是說，就算玩家升級到下月最新的 Windows 10 v1903，仍然可能會碰到藍屏死機的問題。目前， Windows 10 20H1 最新預覽版中，Windows Insider 項目負責人 Dona Sarkar 也表示Microsoft 已經著手修復這個問題，但是至今仍未得到完全的修復。

18362.53 用家開心使用中